{
    "question": "Sebuah benda bergerak harmonik sederhana dengan kecepatan sudut 1/3 \u03c0rad/s    Dan amplitudonya 2cm.\r\nhitunglah :\r\n\r\na.\tPosisi gerakan benda itu\r\n\r\nb.\tPosisi benda pada detik ke 2\r\n\r\nc.\tKecepatan benda pada detik ke 2\r\n\r\nd.\tPercepatan benda pada detik ke 2\r\n \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.kecepatan benda pada detik ke 2</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-banyaknya-angka-penting-dari-hasil-pengukuran-berikut-in-591",
            "question": "tentukan banyaknya angka penting dari hasil pengukuran berikut ini A. 125,45 m X 23m. B. 36.800 cm X 234.234 cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>36800cm8\u00d7234234cm=861.856m</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-harmonik-sederhana-dengan-kecepatan-sudut-1-402",
            "question": "Sebuah benda bergerak harmonik sederhana dengan kecepatan sudut 1/3 \u03c0rad/s    Dan amplitudonya 2cm.\r\n\r\na.\tPosisi gerakan benda itu\r\n\r\nb.\tPosisi benda pada detik ke 2\r\n\r\nc.\tKecepatan benda pada detik ke 2\r\n\r\nd.\tPercepatan benda pada detik ke 2\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.posisi benda pada detik ke 2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hasil-konversi-dari-100-derjat-celcius-ke-derjat-reamur-adalah-694",
            "question": "1. Hasil konversi dari 100 derjat Celcius ke derjat Reamur adalah.....    A 80\r\nB. 60\r\nC. 50\r\nD. 40\r\nE. 30\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>R=4/5C</p><p>= 4/5(100) </p><p>=<strong>8</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>R</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-ditendang-dengan-gaya-400-n-dengan-selang-waktu-112-688",
            "question": "Sebuah bola ditendang dengan gaya 400 n dengan selang waktu 1/12 menit, tentukan besar impulsnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Impuls = 2000 Ns</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>F = 400 N</p><p>t = 1/12 menit = 1/12 \u00d7 60</p><p>  = 5 s</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Impuls (I)</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>I = F x t</p><p>dimana</p><p>F = gaya (N)</p><p>t = waktu sentuh gaya (s)</p><p></p><p>I = 400 x 5</p><p>  = 2000 Ns</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-celcius-dan-reamur-digunakan-untuk-mengukur-suhu-suatu-505",
            "question": "termometer celcius dan reamur digunakan untuk mengukur suhu suatu benda ternyata jumlah skala yang ditunjukkan oleh kedua termometer = 90o. berapa oc danor suhu benda tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>TC = 50\u00b0C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TERMOMETER</p><p>Termometer Skala Reamur, Celcius, Fahrenheit dan Kelvin menggunakan batas titik beku air dan titik didih air untuk membuat skala pengukurannya.</p><p></p><p>                              R       C           F          K</p><p>Titik Beku Air        0        0          32       273</p><p>Titik Didih Air       80      100       212      373</p><p>Selisih suhu         80       100      180       100.......bagi 20</p><p>Rumus                 4n       5n       9n+32   5n+273</p><p>Jadi kita dapat  Rumus masing masing skala</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TF = 9n + 32</p><p>TK = 5n + 273</p><p>dimana n adalah variabel</p><p>Untuk menghitung/konversi dari satu skala ke skala lain kita tentukan dulu nilai n dari suhu/skala yg diketahui di soal.</p><p></p><p>Diketahui</p><p>TR + TC = 90</p><p>Ditanya</p><p>TR dan TC</p><p>Penyelesaian          </p><p>Dari dasar teori diatas kita ketahui</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TR + TC = 90</p><p>4n + 5n = 90</p><p>9n = 90</p><p> n = 10</p><p>TC = 5n = 5 \u00d7 10 = 50\u00b0 C</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-balok-bermassa-592-kg-mula-mula-diam-diatas-lantai-h-654",
            "question": "sebuah bola balok bermassa 5,92 kg mula mula diam diatas lantai horizontal. sebutir peluru bermassa 90 gram menumbuk balok, kemudian bersarang didalam balok. Bila energi kinetik yang hilang selama tumbukan adalah 675 joule. Tentukan kecepatan peluru sesaat sebelum tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Vp = 134 m/s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TUMBUKAN</p><p>Untuk semua jenis tumbukan berlaku</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>m1 V1 + m2V2= m1V1&#039; + m2 V2&#039;</p><p></p><p>Koefisien tumbukan atau koefisien restitusi :</p><p>e = V2&#039; - V1&#039; / (V1- V2)</p><p>Tumbukan lenting sempurna, e = 1</p><p>Tumbukan lenting sebagian, 0 &lt; e &lt; 1</p><p>Tumbukan tidak lenting sama sekali, e = 0</p><p>catatan</p><p>m1, m2 = massa benda 1 dan 2</p><p>V1, V2 = kecepatan benda 1 dan 2 sebelum tumbukan</p><p>V1&#039;, V2&#039; = kecepatan benda 1 dan 2 setelah tumbukan</p><p></p><p>Diketahui</p><p>mb = 5 kg</p><p>Vb = 0</p><p>mp = 90 g = 0,09 kg</p><p>Ek hilang = 675 J</p><p>Ditanya</p><p>Kecepatan peluru menumbuk balok</p><p>Penyelesaian</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>Peluru tertanam dalam balok (tumbukan tdk lenting dama sekali), setelah tumbukan, balok dan peluru memiliki kecepatan sama yang dinyatakan :</p><p>Vp&#039; = Vb&#039; = V&#039; = [mp Vp + mb Vb ]/(mp + mb]</p><p>Energi kinetik awal</p><p>Ek1 = 1/2 mVp^2</p><p>       = 1/2 0,09 Vp^2</p><p>Ek1 = 4,5 \u00d7 10^-2 Vp^2</p><p>Energi kinetik akhir</p><p>Ek2 = 1/2 (mp+mb)  [(mp Vp + mb Vb )/(mp + mb)]^2</p><p>       = 1/2 [mp Vp]^2/(mp + mb)</p><p>       = 1/2 [0,09Vp]^2/(5,92 + 0,09)</p><p>Ek2  = 7,5 \u00d7 10^-3 Vp^2</p><p>Ek hilang = Ek1 - Ek2</p><p>     675  = (45 - 7,5) 10^-3 Vp^2</p><p>     675  =  37,5 \u00d710^-3 Vp^2</p><p>Vp = 134 m/s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-buku-memiliki-massa-05-kg-dijatuhkan-pada-ketinggian-20-c-877",
            "question": "sebuah buku memiliki massa 0,5 kg dijatuhkan pada ketinggian 20 cm dan gaya gravitasi bumi 10 N/kg Hitunglah besar energi potensial buku tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Materi Energi</h2><h3>(energi potensial)</h3><h3></h3><p>Energi potensial adalah energi yang terdapat pada suatu benda yang mempunyai ketinggian. Satuan SI-nya adalah joule (J). Energii potensial juga dapat dimiliki oleh benda yang tertekan, seperti anak panah yang akan dilepas, Atau jika kita merenggangkan pegas, maka bisa dikatakan pegas tersebut memiliki gaya potensial elastik.</p><p></p><p>Rumusnya adalah:</p><p></p><p>Ep = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>dengan ketentuan:</p><p>Ep = energi potensial</p><p>m = massa (m)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2)</p><p>h = tinggi (m)</p><p></p><h3><u>Pembahasan:</u></h3><h3></h3><p>Diketahui:</p><p>m = 0,5 kg</p><p>h = 20 cm \u21d2 0,2 m</p><p>g = 10 N/kg \u21d4 10 m/s\u00b2 (sama saja)</p><p></p><p>Ditanya:</p><p>energi potensial (Ep) ?</p><p></p><p>jawab:</p><p></p><p>Ep = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p>= 0,5 \u00d7 10 \u00d7 0,2</p><p>= 1 Joule</p><h3></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-jika-gaya-yang-digunakan-untuk-men-241",
            "question": "Perhatikan gambar berikut!    \ufffc\r\n\r\nJika gaya yang digunakan untuk menarik benda yang massanya 20 kg adalah 40 N , maka percepatan yang dialami benda sebesar .\u00a0.\u00a0.\u00a0m/s\u00a02\u00a0.\r\n\r\nSEBUAH\r\n\r\n5\r\n\r\nB\r\n\r\n8\r\n\r\nC\r\n\r\n3\r\n\r\nD\r\n\r\n1\r\n\r\nE\r\n\r\n2\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>8</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yang salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-876",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> F = 400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MOMENTUM.dan IMPULS</p><p>Momentum</p><p>P = m x V</p><p>dimana :</p><p>m = massa benda</p><p>V = kecepatan benda</p><p></p><p>Impuls</p><p>Impuls = F x t</p><p>F = Gaya yg diberikan kpd benda (N)</p><p>t = Waktu sentuh ( s )</p><p>F = m x a</p><p>a = percepatan yg dialami benda</p><p>   = ( Vt - Vo)/t</p><p></p><p>I = m a t</p><p>  = m (Vt - Vo)/t x t</p><p>I = m (Vt - Vo)</p><p>I = \u0394P</p><p></p><p>Impuls = perubahan momentum</p><p></p><p>Diketahui</p><p>m = 80 gr = 0,08 kg</p><p>V = 100 m/s</p><p>t = 0,02 s</p><p>Ditanya </p><p>besar gaya pemukul</p><p>Penyelesaian</p><p>I = \u0394P</p><p>F x t = m V</p><p> F = m V / t</p><p>    = 0,08 100/ 0,02</p><p>  F = 400 N</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tabung-kaca-berdiameter-10-mm-dimasukkan-kedalam-air-pada-suhu-10-735",
            "question": "tabung kaca berdiameter 10 mm dimasukkan kedalam air pada suhu 100\u00b0C dalam cangkir.tentukan kenaikan kapiler air dalam tabung 26\u00b0C.tentukan kenaikan kapiler minyak tanah di tabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maap mah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap saya hanya butuh poin </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}